---
title: "A Compostagem como Saída Para a Problemática dos Resíduos Sólidos no Brasil"
date: 2021-08-02T00:00:00.000Z
featuredImage: './featured.jpeg'
---

<p>
  <span style="font-weight: 400;">
      Os aterros sanitários são espaços destinados à disposição final de resíduos sólidos gerados pela atividade humana, que são também conhecidos como Resíduos Sólidos Urbanos (RSU). Os mesmos são encontrados normalmente afastados dos centros urbanos para evitar transtornos à população. A quantidade de descarte desses, depende da situação socioeconômica de cada local, dentre esses resíduos são encontrados matéria orgânica juntamente com plásticos, vidros , metais, entre outros. Através de dados da Associação Brasileira de Empresas de Limpeza Pública e Resíduos Especiais (Abrelpe), só em 2018 foram geradas cerca de 79 milhões de toneladas de RSU, um aumento de 1% em relação ao ano anterior.
  </span>
</p>
<p>
  <img class="aligncenter" src="https://media.giphy.com/media/2p15M2c5lmc7u/giphy.gif" />
</p>
<p>
  <span style="font-weight: 400;">
      Apesar dos números alarmantes de descarte desses resíduos, a compostagem doméstica pode ser utilizada como forma de diminuir os impactos ambientais através do reaproveitamento dessa matéria orgânica descartada de forma inadequada. Isso porque, a compostagem ajuda a aumentar a vida útil dos aterros sanitários, diminui o mau cheiro das lixeiras nas ruas e ajuda na produção de adubo orgânico rico em nutrientes.
  </span>
  <span style="font-weight: 400;"><br /></span>
  <span style="font-weight: 400;"><br /></span>
  <a href="https://media.giphy.com/media/lr2W8YlTsV0JexsOiP/giphy.gif">
    <span style="font-weight: 400;">
      <img class="aligncenter" src="https://media.giphy.com/media/lr2W8YlTsV0JexsOiP/giphy.gif" />
    </span>
    <span style="font-weight: 400;"><br /></span>
  </a>
  <span style="font-weight: 400;">
      A compostagem é um modo de reciclagem de resíduos orgânicos através de um processo aeróbio e totalmente controlado de biodegradação da matéria orgânica. Ela pode ser feita através de um minhocário (que irá se alimentar desses resíduos orgânicos) aerado para permitir a entrada do oxigênio. Composta por 3 caixas (pensando em uma família de 3 pessoas), a primeira caixa, onde são colocados os alimentos orgânicos, possuem furos no fundo da mesma para permitir que o líquido em excesso dos alimentos escorra para a caixa de baixo. Recomenda-se também que a composteira deva estar sempre protegida do sol e da chuva.
  </span>
  <span style="font-weight: 400;"><br /></span>
  <span style="font-weight: 400;"><br /></span>
  <a href="https://media.giphy.com/media/esnc3dzOLEfmkkFKX0/giphy.gif">
    <span style="font-weight: 400;">
      <img class="aligncenter" src="https://media.giphy.com/media/esnc3dzOLEfmkkFKX0/giphy.gif" />
    </span>
  </a>
</p>
<p>
  <span style="font-weight: 400;">Sites:<br /></span>
  <a href="https://esf.org.br/compostagem/">
    <span style="font-weight: 400;">Repense seus hábitos, aprenda a compostar!</span>
    <span style="font-weight: 400;"><br /></span>
    <span style="font-weight: 400;"><br /></span>
  </a>
  <a href="https://www.ecycle.com.br/7954-aterro-sanitario.html">
    <span style="font-weight: 400;">Aterro sanitário: como funciona, impactos e soluções</span>]
    <span style="font-weight: 400;"><br /></span>
    <span style="font-weight: 400;"><br /></span>
  </a>
  <a href="https://www.baromambiental.com.br/gerenciamento-residuos?https://www.barom.com.br/servicos">
    <span style="font-weight: 400;">https://www.baromambiental.com.br/gerenciamento-residuos?https://www.barom.com.br/servicos</span>
    <span style="font-weight: 400;"><br /></span>
  </a>
</p>

